# 微信公众号   

## 微信公众号简介  

### 微信公众号是什么？
 
微信公众平台，是给个人、企业和组织提供业务服务与用户管理能力的全新服务平台。简单地说，就是一个提供服务的平台。
[官方网址](https://mp.weixin.qq.com/)

### 微信公众号的分类  
- 订阅号 
  + 简介：为个人和媒体提供一种新的信息传播方式，主要功能是在微信给用户传递资讯。（功能类似报纸杂志，提供新闻或娱乐趣事）
  + 适用人群：个人，媒体
  + 群发次数：订阅号（认证用户，非认证用户）1天内可群发1条消息
- 服务号 （需要企业资格证认证）
  + 简介：为企业和组织提供更强大的业务服务与用户管理能力，主要偏向服务类交互(功能类似银行)
  + 适用人群：企业，政府，其他组织
  + 群发次数：服务号一个月内可发送4条群发消息
- 企业微信（原企业号）
  + 简介：小程序是一种新的开放能力，开发者可以快速开发一个小程序。小程序可以在微信内被便捷地获取和传播，同时具有出色的使用体验。
- 微信小程序
  + 简介：企业微信继承企业号所有能力，同时为企业提供专业的通讯工具，丰富的办公应用与api,助力企业高效沟通与办公。

### 微信公众号注册
请自行前往[官网](https://mp.weixin.qq.com/)选择注册，依次按照官网要求依次填写即可


### 微信公众号订阅号功能
登录成功后，扫描微信二维码，就会进入订阅号后台。功能如下：  
![功能试图](./images/test1.png)  

平台内置功能比较简单（可视化使用，无需代码）可自行了解学习，这里就不介绍了。

微信公众号除内置功能，也可自行开发功能。

个人订阅号(未认证)的接口权限有限，我们可以使用微信平台提供的测试号，测试号的接口权限开启的比较全，
这是微信平台为开发者开发学习提供便利。

测试号账户位置：开发者工具 -> 公众平台测试账户 -> 点击进入会提示登录，选择微信扫描进入 -> 进入后会有appid
和appsecret（这就是我们的账户信息）和其他配置信息    

公众号开发原理
![原理](./images/wechat.png) 

流程解析：  
用户客户端发送消息到微信服务器，微信服务器（根据用户客户端携带的开发者网址）将消息发送给开发者服务器，开发者服务器接收消息，响应内容给微信服务器，微信服务器再转发给用户。此过程微信服务器充当中间转发者.

### 公众号文档

[开发者文档地址](https://developers.weixin.qq.com/doc/offiaccount/Getting_Started/Overview.html)  





